<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>

    <string-array name="fish_content">
        <item>описание соми</item>
        <item>описание налима</item>
        <item>описание щуки</item>
        <item>описание карася
        карась – описание внешнего вида, строение, характеристика и фото
Форма тела карася продолговатая или слегка округлая, туловище рыбы умеренно сплюснутое с боков и покрытое крупной, гладкой на ощупь чешуей. Цвет карася в зависимости от видовой принадлежности может принимать различные оттенки серебристого или золотистого. Спина рыбы довольно толстая, с высоким спинным плавником. Длина карася может достигать 50-60 см, а вес рыбы составлять более 5 килограммов. Голова рыбы небольшого размера с маленькими глазами и ртом, в котором глоточные зубы расположены в один ряд. Примечательной особенностью является наличие в спинном и анальных плавниках колючих зазубренных лучей.

Продолжительность жизни зависит от вида рыбы. Обыкновенный карась живет более 12 лет. Серебряный карась живет 8-9 лет, но существуют особи, которые доживают и до 12 лет.

к содержанию ↑
Чем отличается карп от карася?
Отличить карпа от карася можно по внешнему виду рыбы. У карпа имеются усы, а у карася их нет.
Контуры головы карпа имеют слегка изогнутые очертания из-за наличия небольшой горбинки чуть ниже лба, у карася голова не отличается ничем особенным.
Губы карпа толще и мясистее, чем у карася.
Тело карася сильно сжатое с боков, высокое и упругое, тогда как у карпа оно вытянутое, довольно полное и гибкое.
Чешуя карася мельче и светлее, чем у карпа.
Спинной плавник карася ровный по контуру, а у карпа на плавнике четко обозначен колючий шип с зазубринами и своеобразная выемка.
Мясо карася костистое, беловатого цвета, у карпа оно розовато-красное, и костей в нем гораздо меньше.
Стандартный вес карася – 200-500 г, редко попадаются двух или трехкилограммовые взрослые особи длиной 50-60 см. Карпы нередко достигают веса в 17-20 кг и имеют длину более метра.
  Где обитает карась?
Ареал обитания карася очень обширен. Популяции серебряного и золотого карасей живут как в чистых водах рек и озер, так и в заболоченных, поросших растительностью естественных и искусственных водоемах, прудах. Единственно, где рыбы не встречаются – это горные озера и реки.

В результате хозяйственной деятельности человека караси обитают в водоемах Польши, Германии, Италии и Португалии, Венгрии, Румынии, Великобритании и Беларуси, Казахстана и Монголии, Китая, Кореи. Облюбовали эти рыбки и холодные воды сибирских рек и озер, ловят карасей также на Колыме и в Приморье. Сегодня представители рода живут в Таиланде и Пакистане, Соединенных Штатах Америки, Индии и многих других странах.

При наступлении неблагоприятных условий (засуха или сильные морозы) караси способны пережидать их, зарываясь в илистый грунт на глубину до 0,7 м.
        </item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>

    <string-array name="na">
        <item>ловушка</item>
        <item>живец</item>
        <item>блесна</item>
        <item>малёк</item>
    </string-array>

    <string-array name="na_content">
        <item>наживка насоми</item>
        <item>наживка на налима</item>
        <item>наживка на щуки</item>
        <item>наживка на карася</item>
    </string-array>
    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/som</item>
    </array>
</resources>